В программировании циклы нужны для того, чтобы можно было выполнить однотипную операцию определённое количество раз либо до выполнения определенного условия. 
Они позволяют осуществить данные действия без многократного использования проверки условия путём if и вызова функции.